恒大疑爆煲｜欠債夠買4.1萬個太古城單位 末日博士羅家聰：中央或促債權人唔好追債

恒大集團傳出陷入財務危機，截至今年6月底的有息負債達8,355億元人民幣（約9,475億港元），今日（24日）更有消息指，恒大已向廣東省政府求救協助重組。廣東省在亞洲金融風暴後，亦出面拯救當時廣東省窗口公司粵海企業，解決債務違約風險。有「末日博士」之稱的經濟學家羅家聰對《蘋果》分析指，如果今次恒大事件屬實，地方政府亦可能面對資金流問題，未必能拯救，但恒大一旦爆煲將形成極大社會經濟問題，中央政府或許會要求債權人不追債，又或要求他人購入等長官吩咐的方式，解決問題。

羅家聰認為內地房地產企業很可能要靠樓市不斷攀升，才能撐住負債問題。地產要完成興建才能賣樓，即是先付錢後才收回資金，形成利潤。他說：「由佢起樓去到賣，中間可能有三四年，市場變化及政策變化都係風險。如果下下去到盡，你見到佢（恒大）早一兩年股價急升，當然投資好多，但先決是世界不能變，一逆轉就會死火。 」他指出，現時疫情賣樓減少，近月七折賣樓，證明市場萎縮，收益最少減了三成。他指出恒大過去開出高息債，反映公司可能欠缺金錢。

內地對上一次出現重大的資產重組，是亞洲金融風暴時，廣東省窗口公司粵海企業債務違約風險，被揭發資不抵債91億港元。當時由現任國家副主席、時任廣東省常務副省長的王岐山出面，一方面政府注資，一方面要求債權人削債及同意重組，最終粵海渡過難關。

今次恒大流傳欠債8,355億人民幣，羅家聰認為如果今次恒大真的出現問題，地方政府未必能注資。他說：「地方政府現時未必很有錢，地方政府同地產商關係可能千絲萬縷，政府出地，地產商起樓，賣了之後大家一齊肥（賺錢）。在過程中政府可能都與地產商關係密切，同樣是利益集團，甚至有份炒埋一份，佢哋面對的問題可能同地產商無分別，如果地產商現金流有困難，我相信政府一樣有。」加上省政府無空間印銀紙，他相信注資的空間有限。

不過，恒大是中國頂級的集團，一旦爆煲將會造成嚴重的社會及經濟問題。羅家聰估計中國政府可能透過要求債權人不追債，又或要求買家繼續購入恒大等方式，解決問題。「注資去救係非常美式的方法，相信中國可能會用長官意志，吩咐的方式處理問題。」他說。

根據財經雜誌《全球金融》（Global Finance）5月26日的報道，恒大在全球十大負債企業榜中，以1,000億美元（約7,800億港元）長期債務排名第6，第1則是負債1,472億美元（約1.14萬億港元）的美國電訊公司AT&T，第2位則是負債1,144億美元（約8,923億港元）的車企福特。所以如恒大如外傳所指最新欠債約1,230億美元（約9,594億港元），則會超越福特，晉身負債企業榜的第2位。

至於8,355億元人民幣究竟是甚麼概念？以9月太古城成交的一宗海景花園3房單位交易作比較，該個實用面積1,015平方呎的單位成交價為2,283萬港元，8,355億元人民幣便可以購入41,775個同類的太古城3房單位。

半澤出場

追佢老味

共產黨: 你唔好追佢債, 再追信唔信我沒收你既債權

cls 畀人拖數唔追數

我諗真係咁做又會有另一堆問題出黎

萬達應該會奶野

條數拖拖下共產黨就會 "勸" 債權人收少D

強拆變勸遷

恒馳 1 ..............

恒大就係想唱通街
迫共產黨救佢
依家恒大支爆=美國/香港贏
死都撐啦

姐係一堆人/企業長期供養佢
但無回報既

追恒大班友都會可能會有人追債(例如銀行)
咁班友邊個救? D銀行收唔到錢又邊個救?

建議唔好Po晒成段蘋果新聞

如果D債都係支國人自己投資
的確共匪可以控制到唔比追債

呢個問題同當日中共攪一條死路消耗產能一樣
呢類決策會令到日後爆破時死更多人

白卡習不嬲唔曉經濟

早排唔係好串賣電動車

正宗大陸佬，無料扮4條

共匪暫時唔驚, 去到銀行級咪印錢頂住, 債轉股
只要D債係支國人自己持有, 邊個支國人敢抗議?

學半澤直樹劇情
叫銀主放棄債權 唔洗還

恆大借到錢係佢本事
點解要還呀 dllm

走佬走得最快係中國土豪
反而香港有錢人仲心大心細怕早左放蝕本

有一樣野中國人係勁過香港人,就係走難能力
就好似蛇蟲鼠蟻一有天災就有異常反應

反而奇怪既係主要債權銀行入面無中資一線果幾間國際銀行份

On L 9
欠債還錢，天公地道囉唔該

不過今次呢件事發生喺鄰國……咁就……

對手係共匪 仲好睇刺激

半澤都救唔撚到

直接推半澤落樓咪撚查
再火燒BBQ數簿

中共識閪解決問題咩
佢地只會識用A問題冚B問題 越冚越多

香港啲銀行追債就係違反國安法

一線銀行由一開始已經知呢單係伏野

重點係外債叫鬼佬唔好追？

恒驰一

恒
驰
二

恒驰三

專乜野家
食屎啦 無料扮四條係到9up
支那起樓同百佳一樣
都係收咗錢先找數
人地係未起樓先收足/部份買家錢
跟住拖長起樓期
其間將筆錢投資賺錢再找建築商條數
但起樓起起下嗰陣好興同買家講人工材料貴咗要俾多一筆錢先得 如果唔俾就冇人開工
好多人都要焗比

支那津巴布韋化

究竟會變成彊屍企業，定係一鑊過死

我々は，債權放棄を拒絕します

可能最終會焗債權人攞走賣唔出既樓

恒

驰

四

恒
驰
五

你信嗎？我就唔信，恆大仲多錢過政府庫存，點會冇錢！

以後只得一個恒大

我含

可能係計入外債個面。我估外資銀行睇風險，唔會同佢癲，佢啲外債可能係香港大孖沙，同埋內淫香港分部借出多。

推 藍屍為飯碗割蓆 TVB戰線又贏 或成為最有效益戰線之一 亦係黃屍暴徒主動放棄既戰線之一 - 分享自 LIHKG 討論區

周身刀無支利

火燒連環船

呢位巴打心水清，羅家聰連呢啲咁基本野都唔識真係令我幾失望。不過呢條友年年都話樓市會跌，講足十鳩幾年每次都睇錯，仲衰過連登仔年年話支爆，唔怪之得呢個city phd會比交行炒。講真如果佢唔係黃一早比市場淘汰左，係得連登仔先吹捧呢啲神棍

恒 係度嗎？

只要唔追 條債就唔存在啦

☺️系度

你同我借左8000億 幾時可以還返我？？

等睇1000倍奉還

有錢賣廣告無錢俾。。。？

憑我自己能力借返嚟嘅錢點解要還？

傻閪先買恆大

要配幾多股先夠還債

跪呀， 許家印

d權貴都有份買
點會比佢爆
鄉申的錢退回
其他債轉股 股東幫手還錢

唔怪得前排係咁推高恆大健康股價

我地係唔會放棄債權！

萬達早排將收購咗專主辦外國運動業務Ironman 賣盤，已經反映咗幾唔掂

唔比call loan

100% Write off

厲害了，我的國

你數漏好多
萬科呢，迫貴完呢

強迫債股，過一排炒高恆大，放晒出去。
收割韭菜又一次成功，完。

你望吓周圍幾多城管，我聽唔清楚你講多次

債轉股

香港政府大把錢

一追債即刻拉人

解決製造問題既債主

正解

沒事兒，沒事兒
8335億 / 14億 都只是 595.3RMB 而已，低端人口也能負擔

暴力救市
唔好追債

會強拆又有限期 租好過買啦

邊個追邊個就犯國安法？

唔準追債，國家有難各位愛國既債主請再注資

中國市場。國企又然

大灣區又然

花式賣爛尾樓

出個cg cap水啫
下次出高達

冇債主，條債就唔存在啦

點會用4萬個太古城比喻

港共係諗緊一個明日大嶼拎庫房一萬億去找啲八千億債，仲有二千億淨

中國只得一個恆大，就係我，小瀝原恆大

屌你老母，憑我實力借既錢點解要還🖕

叫人唔好追債咩玩法

從來都冇呢架野

沒事兒，沒事兒，你還有黨嘛

黨接管 邊個敢追債

😦😦😦

半澤2下半部既劇情

Too big to fall ? 睇支那人仆街最開心

佢地房地產泡沫仲大過香港

一筆勾消

人哋玩法就係咁

やられたらやり返す。倍返し！

半澤係日本最多銀行職員生涯完結，
佢係中共下真頭人生完結

不嬲大把黨委
半黨企支那d大公司
d黨委仲要無domain knowledge
但教d公司做生意

羅家聰估計中國政府可能透過要求債權人不追債，又或要求買家繼續購入恒大等方式，解決問題。
中國式解決問題唔準賣唔準沽咪無事囉

阿恒 在嗎？

到時咪到d債權人破産囉

而家仲恒條𨶙馳咩！

銀行壞帳收唔到錢， 咪到銀行死？

負債排行先第六
一至五死咪仲癲

升到第二啦😂

骨牌效應.....
堆債主仆街, 堆債主既債主又仆街...

直接取消債務!

個個唔還, 仲駛做生意?
香港應該唔少銀行有借錢

世界第一
指日可待

負債

又羅+聰 早期得d大陆行請，賺左咁多年錢，甘多年d分析無準過，而家扮下嘢又拎道德高地，大家竟然就盲撐佢，叫佢拎番d不義之財貢獻去d手足group 先啦

消滅提出問題嘅人就冇問題

中央殺撚左債權人咪無欠債

唔知有幾多
香港銀行借左錢比恒大
仆硬囉

驚閪咩又唔係未試過買份早餐過億人仔不是夢

共產黨叫你咪撚追

條數始終有人要啃。

追債嘅都係反中央

背靠黨 是 無敵的開端

半澤咩

我支持中央揼返大劉，甘比，陳x宗呢啲愛國愛黨的企業家心口，叫佢哋一人捐200位出嚟救恒大

要救都有辦法
賣咁d項目比其他非地產既行業
再去長債換短債
再唔係搵多幾個夾埋財仔，收集公眾資金借翻比佢

只要政府配合 辦法多的是
拖得三五七年都無問題

乞嗤六

冇錢追債有柒用咩都冇錢還，依次潮撐中共

個po超多五毛
証明佢講得啱

除14億就係小問題 微不足道啦

如果外資黎香港法庭追債就好睇 司法獨立

邊隻支那狗去追債即是叛蟈

正

中共可能諗緊如果有錢救恒大，
幾年後幾乎可以肯定又要救過，
不如去香港掃4.1萬個太古城收下租。

學變態神棍話齋，債務問題只會係市場經濟國家出現，臭閪蚑那係計劃經濟蟈家

好快又有跳樓死新聞

每人都唔使一蚊

This is China

萬科，碧桂園，……加埋爛尾樓約有3億個單位

坑渣哇！！！

追債就係危害國家安全

羅家聰認為內地房地產企業很可能要靠樓市不斷攀升，才能撐住負債問題。

樓是要來住的 不是要來炒的

八千幾億喎唔係八千幾萬

唔比追債
第日仲邊有人肯借錢

半澤直樹2

恆大攞咗免死金牌
可以繼續洗腳唔抹腳

呢次大劉都救唔到了,等習帝救.

憑自己實力借

債權人變成明白人，得咗！

痴撚線,差人錢可以叫人唔好還
咁不如恆大借哂D錢出黎比人買樓,跟住成班人一句話無錢睇下恆大會唔會追撚到天腳底都追返舊錢

即刻諗起半澤直樹

D車有得買未

恒大都好多美元債

「好似蛇蟲鼠蟻一有天災就有異常反應」

使唔使形容得咁貼切呀屌

改招牌買車廠先開左檔2個月咁快想有出車

我驚佢破產整唔切 睇廣告睇到出哂水

電動輪椅騙局，個雞棚末搭好就爆煲

如果同外國財團融資，係要用美金找數！

我有本事借做咩要還

邊個追數冇得係度做生意

土下座！

唔會執嘅，過幾日或整間(桓大芯片)救番哂

強制上市

憑實力借

仲要硬碰 Tesla，大佬，疫情下邊有人想洗錢買奢侈品。仲要同技術成熟嘅 tesla 鬥

擺到明賣車係晃子，撈返筆先係真

偉，喺度嗎？

你睇下個股價表現先，六月份仲係得$6，去到八月就升到 $35，而家就 undet $20。

最後既搶錢時間
救第一間之後就會有第二間出嚟話還唔起

支爆？

其實大陸依個情況都已經持續左好多年

銀行係好少逼d大公司還錢，大家都係打份工逼死佢大家冇好處，一路還息之後績期咪繼續happy,如果息都還唔到咪再借多d，之後新錢還舊息，一路loop落去loop到債轉股

不如你學好D中文先啦

唔怪得之前起勢咁賣廣告啦，原來出事了

邊個追債邊個就係外國勢力

恆大話係fake new

再煲大啲

解決左債權人/張債券咪解決左個問題
債權人集體急病離世 債券條款有問題 唔認數 簡單直接

唔使作家聰講 我都知仲有債轉股

甚至取消債務 當無事發生

咁恆大D女學生點算

中國奸商做生意套路

殺雞取卵
Cap水走人
借完一蚊唔還再借兩蚊

債權人想清人盤，搞咁多人失業，犯國安法，拉得

信則有不信則無

共產黨：阿邊個邊個，打個3折俾佢

共咗個債權
黨咪係債權人

冇問題
所有債務契約都是歷史文件

HANZAWA!!!!!!!!!!!!!!!

支持唔追
借得錢比佢都應該資金充裕
當做下善事都得

欠債唔俾追之後就輪到債主爆煲，債主嘅債主又攬住一齊死，咁就真正連環爆

恆芯

最容易解決方法係馬上全面實行貨幣電子化

幾時萬科 保利

習種大怒：許家印！
手下：Yes許加印！
問題已解決

發行習近平閃卡囉，每人都要買最少一張，$100人仔一張，14億人，都唔少啦

其實真係追唔到，國家奶共唔敢出聲

又燈
吊你老母出少句聲當幫忙

平:印，在嗎？
印:dllm...憑實力借點解要還?

果時d廣告佢影晒d生產線，開緊工生產緊，之後又話未開始整

你既錢即係我既錢
我既錢就係我既
借左既都係我既錢黎
我本事還乜?

維尼 : 咁試下你條命有幾多實力

債權人唔好追債
咁人地份財務報表點算？等錢用點算？

中共式解決問題=解決提出問題既人

7折賣樓都無人要

債權人唔追究
為国家無條件一筆勾消就無問題

有乜問題

為左国家 唔追債甚至免債是硬道理

地產商，為什麼要救？國家接管，就係唔還，吹呀？

外國或香港一樣無問題

005借左5千億美元比強国

005係不實清單之中，唔還又點呀，吹咩

香港借左十幾萬億比強国

唔還呀 吹咩

半澤直樹中國版
叫銀行放棄債務

中央幫佢還咪冇野

香港借左十幾萬億比強国
大家副身家

電車魔咒
到底係就死先扮搞電車吸水
定係搞電車先搞死自己
樂視 恒大

解決晒

半澤都搞唔撚點

molamola 我最期待既恆馳冇喇

債換股，
債小左又可以再借
借完再債換股
債小左又可以再借
........................................................

充公你香港政府啲錢去救

咁嘅情況好合理，唔係瑞士銀行點有1萬億美金

14憶人
每人6百幾者 easy job 啦

D城管比人炒曬了

大量中國城管狗比人炒左

唔放棄咪債轉股囉，即時一齊做股東！(一齊做債仔

好多所謂富豪有錢佬都唔知背後借左幾多錢唔還
但銀行又唔夠膽唔再借，一唔借條友分分中去破產/消失左

咩呀人地有細細隻字講係概念車嫁

亡我大中華之心不死既帝國主義

唔還錢 天公地道

原來AT&T負債咁撚多

好計

【新聞聯播：半澤昨晚抑鬱自殺】

完。

咁似而家半澤直榭而家出緊個集咁

香港死者

成班傻閪銀行借左幾十萬億比強国

大家既錢會無晒

收皮啦 5毛

結論：我地香港人啃

欠得越多 就唔洗還

8,355億人民幣WOR....你估8355人民幣.....地方政府點注

龐氏騙局，唔吹大d邊有人落搭

另外一條片黎

唔計

I get the money by my own ability, why i need to pay you back?

香港人既錢 為国捐驅 唔洗還

人仔債都算，美金債真係

正常情況：
債主：還錢呀 屌你老母

債仔：知道知道

支那：

債仔：我依家唔撚還呀 吹呀 當送錢比我洗啦 柒頭

債主：

清朝債都未撚還啦，慢慢等

爆未

呢度好多人係度恥笑
其實大家唔知香港銀行借左最多錢比強国
十幾萬億
強国唔還 大家係銀行既錢凍過水

利申：已開離岸戶口，香港仲有二皮幾同大家共存亡，我都算有情有義啦

半澤直樹劇情？

選擇唔走錢的香港人根本就係自己抵死姐

去整晶片啦

香港銀行業與中國近乎密不可分，現時輸往內地貸款額已超過4萬億元。本報統計香港各間銀行去年內地貸款比例，東亞銀行（023）貸款比例高達4成，屬華資銀行中最高，中資銀行普遍超過3成以上。

香港人既錢全部用黎幫強国填氹
仲有係股票市場呃錢

上年到而家都唔好好打點自己既錢真係抵死啦，我mpf早期都攞過一次而家有20萬當bad debt

Letv臨尾破產前都係出concept car

一出糧就走錢

恒馳點算

恒大疑爆煲｜大劉全家總動員重鎚恒大 股債持倉近400億埋炸彈

香港有銀行借左2300幾億比恆大

前幾日習大大先同啲生意佬講:你要識做呢

拎晒d錢賣廣告水人買恆馳

恆馳呢

香港人既存款錢真係用黎填氹岩岩好

四大銀行同內房不斷發新股，係股市呃錢，香港人既強迫金埋單

結論：香港人全方位同強国人埋單而唔知，仲係度恥笑。

你地唔明人地玩緊咩，人地自己放消息出黎，等債價大跌，例如40%，跟住自己低位買返D債，咁咪還少4成囉。

想知點解會有傻仔買垣大股

我話羅家聰關你撚事啊。當年佢唔係五毛咩你個仆街。

憑我本事借回來的，點解要還，屌你老母

香港銀行業與中國近乎密不可分，現時輸往內地貸款額已超過4萬億元。本報統計香港各間銀行去年內地貸款比例，東亞銀行（023）貸款比例高達4成，屬華資銀行中最高，中資銀行普遍超過3成以上。

笑笑笑
你地等為国捐驅啦
大貓 痕生 病夫銀行個個都借左好多

推撚到口臭先得2500人，快d簽啦

聯署中文版：
聯署方法：
聯署網址：
English Version:

【德國戰線】【官方聯署！】鄺頌晴：儲齊50,000個簽名，召開制裁中國嘅聽證會

白痴仔維尼一叫債仔放棄債權
仁仔極可能立即跳樓
屋企有仁仔睇實條細路呀！

百年一遇，大陸沈，千年不起。

含大 仲要年年派息 明肥股東 仲搶錢走人 垃圾股v

大劉都有份
一早話左香港人埋單
仲係度笑笑笑呀拿

肯定唔止
大貓一間都過4千億美元

中糞：親，追數之前，唔該自己揀定跳橋／墮樓／觸電／遇溺其中一個福利

唔比追債以後搵鬼借錢比你?

仲笑

香港銀行 香港有錢人
你有份幫手埋單

我用自己實力借返嚟嘅錢，點解要還？

點樣先可以勁到爭人8千幾億

可唔可以收聲唔好燈

即刻違反國安法

就係想睇上一代仆街死。咁愛國丫啦，宜家借哂啲錢俾大陸，佢哋唔還有咩問題準備拍拍囉柚走佬

抗疫果時好多藍絲話中國政府封城封關處事果斷，西方民主社會拖慢決策
依家幾好，一句唔比賣股，唔比追債，中國政府一聲令下就救左一個企業
何等強大

回血劍今次唔知斬邊個呢

當然係0005

八千幾萬億姐
每個省交一個官出黎都都夠數

借錢買資產，再用資產抵押再借

繼續笑

到時全香港人埋單

而家同美帝鬥快斬死佢

不嬲都係香港埋單架啦

第一日既事咩

半澤直樹mode
やられたらやり返す、倍返しだ！

中國大時代

冇錢咪問香港攞 唔係點解香港人要日日返十個鐘工做到隻狗咁